\thispagestyle{plain}
\chapter*{Resumen Ejecutivo}

Este proyecto presenta el desarrollo de un sitio web corporativo para TechSolutions Pro utilizando Angular 19 como framework principal y aplicando la metodología Jesse James Garrett de User Experience Design. La problemática abordada surge de la necesidad de implementar metodologías UX estructuradas en el desarrollo web moderno, específicamente en el contexto académico de aplicaciones web.

La solución implementada consiste en la aplicación sistemática de las cinco capas de la metodología Garrett (Strategy, Scope, Structure, Skeleton y Surface) para crear un sitio web responsive de cinco páginas principales: Home, About, Team, Team Detail y Contact. El desarrollo se realizó utilizando componentes standalone de Angular 19, formularios reactivos con validación, routing dinámico y diseño responsive con breakpoints adaptativos.

Los resultados obtenidos incluyen un sitio web corporativo funcional que demuestra la efectiva integración entre metodologías UX probadas y tecnologías web modernas. El proyecto logra una navegación intuitiva, interfaz responsive optimizada para múltiples dispositivos, y una arquitectura de código mantenible utilizando las mejores prácticas de Angular 19.

El impacto del trabajo radica en la demostración práctica de cómo las metodologías tradicionales de UX pueden aplicarse exitosamente en frameworks modernos, proporcionando un modelo replicable para futuros proyectos de desarrollo web en el ámbito académico y profesional.

\keywordspt{Angular 19, Jesse James Garrett, UX Design, Standalone Components, TypeScript, SCSS, Metodología UX, Desarrollo Web}

\MediaOptionLogicBlank

\pdfbookmark[1]{Abstract}{abstract}
\chapter*{Abstract}

This project presents the development of a corporate website for TechSolutions Pro using Angular 19 as the main framework and applying Jesse James Garrett's User Experience Design methodology. The addressed problem arises from the need to implement structured UX methodologies in modern web development, specifically in the academic context of web applications.

The implemented solution consists of the systematic application of Garrett's five layers methodology (Strategy, Scope, Structure, Skeleton, and Surface) to create a responsive website with five main pages: Home, About, Team, Team Detail, and Contact. Development was carried out using Angular 19 standalone components, reactive forms with validation, dynamic routing, and responsive design with adaptive breakpoints.

The obtained results include a functional corporate website that demonstrates the effective integration between proven UX methodologies and modern web technologies. The project achieves intuitive navigation, responsive interface optimized for multiple devices, and maintainable code architecture using Angular 19 best practices.

The work's impact lies in the practical demonstration of how traditional UX methodologies can be successfully applied in modern frameworks, providing a replicable model for future web development projects in both academic and professional environments.

\keywordsen{Angular 19, Jesse James Garrett, UX Design, Standalone Components, TypeScript, SCSS, UX Methodology, Web Development}

\MediaOptionLogicBlank